文員麥記送外賣美容妹打3份工養家

「今日十二點三開始送外賣，正式就喺半個鐘前開工，即係十一點幾開始。」26歲的阿欣身形瘦削，右肩撐起頗重的外送速遞保暖袋，走路時顯得有點吃力，卻仍咬緊牙關走遍大半個屯門。

「唔好意思，我想問B2座喺邊度㗎？」只見阿欣一臉焦急地不斷向途人「求救」，全因找不到要把外賣送到的地方；送外賣並不是阿欣的專業，她只是名初哥，「今日第一日開工。我覺得都OK嘅，送一單就有三十蚊，走多幾轉就可以搵到幾百蚊。」

「其實屋企人都好擔心我做送外賣，本身自己都有少少擔心，因為始終要送去人哋屋企，所以每次送外賣都會同屋企人匯報會送去邊度，如果我無回覆，佢哋就會搵返我。」送外賣是阿欣的兼職，她的正職是在柴灣一倉庫仼職文員，朝八晚六也只得萬多元的酬勞。

「其實我以前係做美甲，不過因為疫情關係，暫停營業好耐，所以就搵其他工作。」馬死落地行正是阿欣的寫照，她深知自己學歷未如理想，在失業潮下再也不能找到一份過兩萬元的工作，「所以仲有做其他兼職，第二份係麥當勞，第三份就係業餘性質，唔會經常開工嘅FoodPanda。」

日瞓四粒鐘 全為撐起頭家

每逢禮拜一至五，阿欣從柴灣下班後，便立刻趕到寓所附近的麥當勞，換上制服，通宵達旦地工作至凌晨一點半；她的睡眠時間只有四個多小時，「我都覺得自己好辛苦，但無辦法，香港就係咁現實，都要搵多啲錢。」

在麥當勞兼職的工資並不高，但她在這裏一做便做了半年，「因為時間好彈性，可以自己選擇返工時間，其實人工好低，只不過時間真係好自由，同埋好開心，同啲十幾歲，細過我嘅人一齊玩（工作），其實好開心，好似平衡返自己咁樣。」

阿欣是家中的獨生女，父母才剛退休，便碰上美容停業令，肩負起養家責仼的她未敢鬆懈，雖然「八足咁多爪」兼每日捱眼瞓，但月入仍不過兩萬，不過她仍選擇把逾半的收入貢獻父母，「全部都要靠我供養，所以一定要努力啲，其實都好大壓力...但唔靠我仲可以靠邊個？」

有些少女終日渴望碰上白馬王子，然後幸福快樂地當上城堡的主人而不用憂柴憂米，阿欣卻斬釘截鐵，堅持要靠自己，「好多人都話我好勤力，但無辦法，因為我唔想靠男人，所以唯有靠自己...我淨係覺得只係肯勤力返工，就一定會有回報。而回報多少都唔係問題，總之肯做就會有回報。」

阿欣肩上背負著的，還有養家的責仼。（田俊攝）

在柴灣下班後便到快餐店當兼職，每日睡眠時間只剩四小時。（田俊攝）

疫情

女賣相 坐係度收3皮

d電子雞影下相肥西貢都3皮啦

想埋單

靈探主持都因為疫情受影響?
啲鬼中晒招?

係咪真係咁好

阿欣是家中的獨生女，父母才剛退休，便碰上美容停業令，肩負起養家責仼的她未敢鬆懈，雖然「八足咁多爪」兼每日捱眼瞓，但月入仍不過兩萬，不過她仍選擇把逾半的收入貢獻父母，「全部都要靠我供養，所以一定要努力啲，其實都好大壓力...但唔靠我仲可以靠邊個？」

好女仔，窮人生仔正仆街

啊欣可以揾我
仆街兩老咁快退休害死仔女

好女仔

諗起有個好肥勁大肚腩又樣衰嘅肥婆賣相輕鬆月入3萬

客蛇 你咁多OT錢 可以捐吓錢

講還講

住屯門柴灣返工

我養你 每個星期俾我屌兩獲就ok

好似幾靚女

唔記得叫咩名
有張著內衣相 個肚腩好撚大又樣衰

你唔好理,

有男人肯比錢, 你吹呀?

有些少女終日渴望碰上白馬王子，然後幸福快樂地當上城堡的主人而不用憂柴憂米，阿欣卻斬釘截鐵，堅持要靠自己，「好多人都話我好勤力，但無辦法，因為我唔想靠男人，所以唯有靠自己...我淨係覺得只係肯勤力返工，就一定會有回報。而回報多少都唔係問題，總之肯做就會有回報。」

呢d 就真係平權啦

BTW 屯門返柴灣真係好癲

好女仔

好過連登d大專生 讀唔到書又唔認命

最後u又升唔到又用晒屋企錢交學費

人地寧願打3份工都唔俾你睇

fg50k唔驚

父母係有人性既就叫個女簽張衰仔紙
等政府養啦屌

冇退休金？

好彩佢係女人，如果係仔真係玩撚完

佢之前幫viutv拍靈探

而家個節目cut左靈探果part

所以失業

好淫

冇睇一排，點解cut左

不過本身下半part 都幾悶下

jean

其實靈探嗰part好悶

阿欣

可能驚比熟人見到

On9 佢跟大陸d老師學野一早發左達啦

憑咩

瞓咁少好易老

Respect

加油呀，
香港人真心好勁

普通文職揾返大三北嗰啲地區好過啦
搭車來回都4粒鐘
日日咁返工放工太辛苦喇

人哋都話咗靠自己，做兩份兼職，係男定女有咩分別？

香港就係你想平平淡淡打份工係過唔到世

真，寧願嘉賓講多d

我埋單！

我淨係覺得只係肯勤力返工，就一定會有回報。而回報多少都唔係問題，總之肯做就會有回報。
唔可以話佢錯
但太大真

有西計咩 冇錢仲大獲

做咩唔跟美容業去輪更絕食

好好嘅女仔

賣相好過啦
露下奶影下個奶罩 大把傻仔俾錢你洗

算唔算係逼良家婦女做雞，但又勸雞從良

之後連登仔又屌人做雞

識個個靈異女
其實係因為佢上年上咗車所以先咁博

連登仔：點解唔賣相/做雞？

打3份工係叻係勁係威
但其實佢自己可以諗下呢三份工都可以有更好選擇

「因為我唔想靠男人，所以唯有靠自己...我淨係覺得只係肯勤力返工，就一定會有回報。」

唔靠男人咪靠富婆囉
不過你咁有決心祝你成功

其實大把人都辛苦嘅,因為佢係女性先至會有人報道啫.

佢係咪tb
睇樣就幾似

靈探 如果唔係為左做超渡而去睇，
就咁八八掛掛去，當驚嚇節目睇d 女尖叫咁係冇意思

講真住屯門返柴灣，車錢同時間都蝕晒，不如喺屯門搵另一份工仲好，佢肯做麥當勞其實一定搵到飲食做，大排餐廳專請靚女

真係有心養家就放低尊嚴,開patreon賣相啦

果然第一個留言就發現呢啲on9

又係呢啲19文
叫市民逆境自強唔好鬧政府
ON99

屯門返柴灣同8折出糧有咩分別

加油

好似叫mika

人哋唔希罕你

俾你娶老婆揀隻種？
港男呢d on9物種襯電子雞同支那雞真係絕配

連登仔又話個個女人都係靠西賺錢嘅

其實好可憐 就咁勞碌一世
好彩睇到佢話返老麥係開心

連登仔講乜你都信？

係咪又係d鱔穚，之前件跟車妹，巴士車長又係

其實做麥記係幾開心,但做唔到過世囉

照吓塊鏡

如果當初佢有讀書 有讀大學
點會做份普通文職冇人請？同樣有萬幾蚊
唔洗訓得個4粒鐘
細過要型要玩 有d野係要還
大把呢d人 佢唔係第一個

咁又點,男人辛苦啲冇人會理,女人辛苦做嘢就多人同情.

做雞又屌
靠自己又屌

中大email lor

竟然仲有女打3份工而唔係去賣相

港女黎講而家呢個年代真係幾難得

話人賣相個啲祝你早日含家產

我養你

又講中

細時唔讀書

牛夠勤力啦 幾時見過隻牛會發圍
肯做只會餓唔死 用腦先會有回報
不過靠自己已經好過好多廢青

好女仔

希望佢可以快手搵第二份近小小既

洗咩甘辛苦 大把連登仔埋單

做雞唔認咪屌
身體自主笑死人

打3份工連登仔就叫人賣相好過
到人賣相又話人係雞

唔share都唔知道蘋果日報訂閱由1.7變一元

自己更新 唔靠人 呢啲女人真係100分

20中就兩老都退休 佢呀媽都成40頭先生個女咁癲？

唔識做雞，抵佢窮一世

人地正職文員你又知人咩學歷？

咁又唔係 其實都係睇樣
靚仔辛苦大把富婆想包
肥婆辛苦冇人想知

俾著我寧願俾人話係雞都唔借咁樣委屈自己
人生本應有好多野可以玩可以做
冇理由為左養兩件廢老搞到自己成個人生完全變左粒齒輪

咁又點
你話媒體淨報導女性辛苦，我搵埋俾你睇係有男有女辛苦既報導
你自己選擇性針對女人黎講，咁又點
On撚鳩鳩

60歲以上人口佔27%
190萬個老人家
35-55歲有31%
20-30歲 11%

30歲以上人力資源太多
初出矛盧既後生競爭力太低
有機會出外一定唔好放棄 一定比香港好

男人天性

係連登仔眼中只有聖母or妓女

M記通宵更無日頭返飲食業咁chur
佢應該唔係想搵份咁chur嘅工
只係份文職真係唔夠養家

成個POST都無人屌佢靠自己
明明係講緊D電子雞輕鬆賺
成碌撚咁

個女仔先得26, 兩老就退休印印腳等人養
呢啲真係唔好諗拍拖/結婚, 兩公婆成世為兩件廢老憂柴憂米

做ptgf 一單都3000啦

連登慣例：你錯呀，你唔啱，屌咗先

之前先有個23歲返3份工猝死

想cow

唔係個個人都可以出賣肉體

佢又冇怨d咩 又清楚自己學歷唔夠好
起碼佢依家都為自己既決定償還緊
唔好咁mean啦

電子雞話自己唔係出賣肉體架

人地自力敢生 連登仔又話咁辛苦 做乜唔做電子雞
玩哂啦

個女先得果26歲就退休
你估佢屋企俾好多支援佢咩
分分鐘細個就灌輸：阿女你好快啲大個搵工搵錢養家

點解唔去做雞，要咁樣作賤自己

唉 好慘 佢咁返法返到一世咩
屋企冇兄弟妹幫手頂真係慘過食屎

咁到底做雞賤啲定做良家婦女賤啲

唔係個個父母識為子女著想
我當年考公開試 我老母未滿50唔再返工
計到盡 如果我讀大學 我可以借grant loan 搵pt 養埋佢
如果我讀唔到 就要出來返工養佢

想屌

個個人家庭唔同 細個身邊正常人會叫你努力讀書 幫你手買書補習
有D反而倒轉叫你快撚D出黎做野 讀書冇尻用
全部家務要你做哂咁你點?
依家我地用大人思維諗緊係易啦 佢果時小朋友黎嫁炸 個FD笑你粒暗瘡 你都SAD幾日啦

加油呀
好過D死黃屍廢青
破壞香港

ON9 點解要頂
父母冇積蓄架咩

收聲啦
尊重人啦

係啊 有D仆街真係等人養 0積蓄 你可以點?

柴灣上水我都聽過

依D真係香港獅子山精神啦

等政府養
兩條友退休就印印腳收人一半人工好唔好意思

冇積蓄學咩人退休
冇錢就退休都要出返黎做架喇
而家咁樣消耗緊自己個女既未來咋

幾廢先要退休都靠曬仔女養
不過個女仔咁辛苦都肯養家，應該兩老細個個陣都幾錫佢

你岩 政府養算撚數呢D真係
但可唔可以老豆老母拎政府錢 但個女正常收入係同一間公屋住? 真心唔識

阿欣是家中的獨生女，父母才剛退休，便碰上美容停業令，肩負起養家責仼的她未敢鬆懈，雖然「八足咁多爪」兼每日捱眼瞓，但月入仍不過兩萬，不過她仍選擇把逾半的收入貢獻父母，「全部都要靠我供養，所以一定要努力啲，其實都好大壓力...但唔靠我仲可以靠邊個？」

窮人生仔正仆街
見到個女咁辛苦退乜撚野休啫
人地70 都出黎掃地啦

邊有逼, 講個方法出黎啫

機師都因為疫情受影響?
啲飛機中哂招?

唯有讀書高, 真係無死
WFH 私企政府出齊糧

無錯
你有條件 自然係你揀工 唔係工揀你

鬼叫個女仔冇連登仔咁醒咩

好慘

樓主pin

當佢中三以前唔識諗夠未 佢如果係識諗 識發奮
俾你留級 俾你讀asso 讀多兩年 一樣駁到上大學
大把人都係咁 點會讀唔到大學
自己細個唔識諗唔緊要 如果要賴人都唔緊要

但我覺得佢依家都仲係唔識諗
知道自己屋企窮 就應該去再讀d搵錢專科
例如做護士簡直係窮人救星

唔係係到呻美容業慘淡 因為入門門檻咁低 未來只會越黎越多人同佢爭

感動700萬人故事

日日訓4 粒鐘捱得幾耐
好快打柴

分分鐘有對貪錢大食懶老豆老母喺背後

真，呢個年代仲有咁嘅想法實在難得

人地做美容疫情問題無工開姐
唔洗講到咁，起碼自力更生又唔係賣相

你都傻撚左
佢擺明窮撚黎先要瘋狂打工搵錢
唔搵錢就冚家食穀種
你仲叫佢讀書 錢從何來
學蝦乾個句「既然係小數目，咁你俾我啊，多謝晒」

做殘咗， 冇樣冇身材一樣玩完

係有人唔想靠賣相only
大部份普通後生妹都已經夠資格賣相
你睇下d電子雞咩quality先啦
之前d乜春email 蔥蔥 都得, 行過尖沙咀十個有八個都得啦

佢又唔比有條件既男人照顧佢，分分鐘做多幾年過勞死，跟住兩老一樣無人養

你火星來架？退休金，香港人幾時有過？

依家已經唔使簽

一樣大把人肯埋單

女就好女人，仔就無能用。

咪撚學上一代人咁覺得愈辛苦愈出賣勞力就愈有回報先得架
打3份工都無20k係咪可以有更好選擇啊

尊敬

有, 舊制公務員

主要家下社會資源歸曬邊，以前父母年代d人仲可以靠做小生意/小販/撈偏發圍，家下就算好似條女咁死做爛做就算儲倒100萬200萬人生都係無希望，唯有讀完書幫人打工先有正常人生

求其搵份侍應唔係都有一皮中咩

去柴灣仲遠過去台灣

葛量洪醫院護士學校仲有養和 登記護士課程
以上根本唔需要學費養和仲有經濟津貼

基本上一聽啲人話自己大專生已經完全唔撚洗理
呢個年代
你UGC讀LU BU我都當你廢紙啦
仲要大專

咪係 有正職 再上網淘下衫 再ig賣下
點會冇多幾千蚊收入

你係咪覺得思想係跟年齡? 一到某個年齡就登一聲就自動諗到?

你冇讀過BAND3+窮撚家庭唔會明
你身邊全部人都叫你唔好讀書 讀書先叫唔識諗 不切實際 讀完書都係得1皮幾 學費又點點點
搵份手藝仲好 所以佢咪做美甲囉 你知唔知美甲勁既搵到3萬蚊以上嫁? 普遍都2萬以上 (佢內文都寫之前搵2萬)

講現況既話你仲離哂地 護士你估禁個掣就畢業? 佢想讀既話由低學起 起馬學返哂D英文 重考DSE 先報到護士
仲要一路自修一路返全職工養果父母 每日最多溫4個鐘左右
成個計劃當勁順利都要3~5年

自力更生係一件好事，支持
不過屯門返柴灣嘅話，每日來回交通費好貴，都冇咗兩三個鐘人工了

佢後生女個樣唔差，根本肯認真搵份工無20k都萬尾
只可以話佢蠢仲要係為養老豆老母
窮有得解決，蠢無得解決

細時唔讀書，大個做運輸

我想問佢父母學咩人退休

人哋咪話做美甲囉

算吧啦你現在聚腳於CCTOY

屌那媽，毒撚真係配唔上𠵱種好女仔

希望佢將來嫁到好男人，而唔係比啲虛偽狗公呃。

美甲degree 卦

未有肺炎之前都唔易入
起碼唔係俾d讀唔成書十幾分都冇既人入
依家乜鳩erb都爆人爆到七彩
唔好講埋d廢話紙上談兵話點解唔讀書唔嫁人

當單新聞係堅，唔係叫佢做雞
問題係正正常常既工唔搵，屯門返柴灣做文員仔，另外兩份就時薪低到癲
有無可能咁蠢

起碼佢潔身自愛唔係做電子雞
俾個respect佢

呢D case根本係死路黎,總之無正常升學之後,根本唔會搵倒體面同正常人工既工,就算佢咁死做爛做法先搵得2萬,仲要1萬比老豆老母,咁佢本身自己都有D日常洗費要用掛,七除八扣之下分分鍾一個月自己儲得3000~4000,一年儲得4萬,加上佢身體根本遠遠承受超過人類正常既負荷,分分鍾做得3~5年就頂唔順,捱壞左身子之後幾十年條人生路渣住得呢十幾廿萬根本係死路黎
不過好彩佢係女,只要過倒自己果關搵有錢男人埋單根本就兩個唔同世界,男就仆得街了...,所以點解好多人炒股/賭波馬就係咁解,因為呢個根本係死局黎你就算做到隻牛咁都破唔倒局

好傷，除非節制飲食、控制好情緒

瞓咁少萬一大病，駛嘅錢仲多。

PC狗輕輕鬆鬆蛇下王就25K

所以話有求先有供根本係你呢啲垃圾搞到咁多電子雞

咁辛苦讀唔到書

屋企真係需要咁多錢支出咩，咁涯法好易早死

好多都出緊45-60蚊個鍾

14個鍾咪有 日日返14個鍾

死左啦 正常返9個鍾

9乘60乘26先14000仲要返6日

連登仔出名9up者

60蚊個鍾仲要熟手先有

俾咁多家用蛇都死啦，每月先輸10000

雖然我都係窮撚，但幫得就幫

1.毅進星100

冇你呢啲廢物，邊度有可能3皮

其實我唔明點解要俾咁多錢父母

蠢囉

讀書真係回報大到仆街...無學位根本成世正係可以做呢D垃圾工(原諒我咁mean),你廿幾歲當你好捱得接受倒,但你三十幾,四十幾之後都要繼續做呢D垃圾工同垃圾崗位?你唔會接受倒囉~(佢份文員已經算係垃圾工之中最體面既一份,但唔會有咩晉升空間)
好老實佢呢個case真係不如搵個有條件既男人嫁左去,跟住再問男既拎錢進修,好彩既兩個人可以好幸福生活落去,唔好彩都有進修過有D證書果D以後都可以唔洗做D垃圾工

趁未人老珠黃，搵個佬埋單做生仔機器算啦

出面有個電競post，個老母支持個14歲仔去讀電競學院。

我留comment話過咗24歲，都入唔好U係好撚大鑊，比同齡層人士拋離好多，冇哂競爭力。

即刻比一大班連登仔圍屌我

人地擺明講全職，你拎pt時薪計

呢啲真係好難翻生
本身無本唔緊要 咪用時間慢慢換
但屋企仲要有兩個無生產力嘅老人家

我懷疑後面有對大食懶父母 甚至係啲中港婚姻 個女求其讀完DSE 就要俾家用 唔俾就迫佢搬走 老豆隨時廢老 老母就支那豬 攞咗香港身份證就消失

連登仔唔好得個少少根基就諗住扮白武士 分分鐘惹埋一堆麻煩人 有排你煩

唉 我自己有d 家底 不如我埋左佢單算

呢啲仲可憐過做孤兒
做孤兒你最多由0開始
佢而家係長期負資產

睇吓上面我寫乜

真，學歷低的確正常打工人工係比較低，但慢慢累積一樣可以，只係比人慢d
但每個月跌10000係無底洞，呢樣先係拖累人生既重點

男人既只會笑佢垃圾

打咁多份工2萬都冇 on9

其實主要要睇有無家底,窮撚咁玩會含家產,有家底又唔同,其實讀大學主要係比窮撚翻身,有家底就算唔讀日日喺屋企hea最多都係向下流動,唔會好似呢條女咁絕望,有家底鍾意幾時出黎讀翻書都得

PT時薪多過FT
因為無左一大堆福利.例如有薪假期

我會移民東南亞做皇帝 唔駛擔心

的確
但讀乞食科都係做文員

今時今日香港地要爬上去不外乎炒股、賭錢、做生意、專業人士

真。女強人
姐姐仔要睇住身子呀
咁捱法好傷

牙欣

父母搵唔夠錢學咩人退休？兩佬出嚟送外賣啦

香港係好撚慘，冇乜工種冇乜產業
未來大灣區化人工同三和大神睇齊

專業工種如法律，審計都開始收收地皮

移民可以第二人生

咪就係 求其搵份街市賣野既工
都一人多一萬鬆d啦

老豆出黎做下看更
老母出黎做下譚仔

成個環境已經唔同哂喇

你歸納得好中,主要因為社會資源比小部份人搶曬,同埋社會發展得成熟之後取締曬好多捷徑,所以普通人想拎多少少資源都會好難,其實包括我在內我認識好多後生仔都係靠老豆老母以前香港經濟起飛果陣累積落D家底勉強撐落去
而呢D父母以前都搵唔倒錢仲要家下問佢攞錢既case就直頭係死路一條

9小陣喇 pt同ft一向都同價 甚至更高

pt高d 因為散工
ft就穩定

你講政府養係咪講生果金 /綜援？係既話其實不嬲都唔洗計個女 只要兩公婆唔超資產就夠
之於公屋既話 睇怕要個女一注獨中六合彩先需要諗要搬呢個問題

我好想識佢

有些少女終日渴望碰上白馬王子，然後幸福快樂地當上城堡的主人而不用憂柴憂米

好女仔黎

呢個世界真係唔公平
有d人做到仆街閪家剷先搵得少少
有d人坐係到乜撚都唔洗付出又搵大錢

返下太遠喇
揾返附近好啲

我唔係無試過，我試過安份守己，日搏夜搏，賺咗嗰一萬幾千

呀蛇咁有錢都唔支助下

好撚戇鳩，生仔啲夫妻唔係應該收入足以應付生活支出之外，仲有能力為小朋友供書教學先決定生仔㗎咩

到頭來 老咗要靠返仔女養，咁當初生乜鳩？！
點解唔係留返啲錢比自己養老？

欣欣

另外一件黎，早幾日有post

Sorry 黎遲左唔好意思

條女望落ok
想屌

嘩屌 點打三份。。我打兩份已經又眼瞓又攰到仆

盲閪

#2咪係

買gme 一晚就幾球 佢做成世都未必有

你唔陷家剷，不過最好一家中風百二歲先死日日眼光光到天光 😅

阿欣見請回 有辦法幫你搵快錢

咪同小珠一樣

人哋想搵錢養家啫，人哋一定想做護士咩on9
都願意付出勞力，又無怨天尤人，咁你想點呀?
為拗而拗，係A仔就得閒去睇吓心理輔導，唔好流連網絡罵戰啦

以前中學試過暑假工心軟老闆話唔夠人叫我頂埋
一放學就仆到返去幫手做撚到11點半清場走人
返到屋企都成12點半
日日返學訓教放學又無時間做功課
捱到12月同老闆講頂唔順

靈探“女”？

其實我諗佢做譚仔樓面會起薪會高啲，不過會chur好多

佢父母一退休就要靠哂個女？無錢做咩退休，明顯後生時侯無為過自己打算，咁個女點？個女後生就要養多兩個人，都佢老咗又邊個養佢

兩老冇退休金咩
玩死條女

都退咗休啦洗少啲當幫忙ok？
辛苦到不敢想像

笑貧又笑娼的世界，起碼娼係有希望改變，做雞方法又多，賣身又得賣笑亦得 身為中國人請放下無謂的道德

屯門遠D

嗰啲CE至少7條A、AL至少5條A、DSE至少7個5**嘅連登仔講到讀書好似食生菜咁易，完全唔使睇讀書都可能要靠天份、要靠環境、要靠大量支援、要靠方法、要靠健康、要靠精神及要靠運氣！缺一不可！好聽就叫初生之犢不畏虎，唔好聽就叫年少無知！以為自己肯努力就差不多一定成功

補返：努力當然喺必要

你都勁架啦。。捱到喎

我係岩岩一返兩份就已經頂唔撚順。。

無論我訓幾多都好，都係攰到仆，雖然兩份工既內容都唔叫做好辛苦

我都想講 佢咁chur好易出事 真係唔好趁後生搏咁盡希望第日新聞唔好見到佢

respect

無退休金米撚學人退休啦
條女先得26歲就兩老雙雙退休
唔通兩老都就快七十歲？